Steve Jobs的「精神伴侶」Apple首席設計師Jony Ive離巢自立門戶

曾經帶領蘋果起死回生，設計出Mac、iPhone、iPad等多個遍佈全球劃時代的經典作品，更被喻為世界上最受尊敬的工業設計師之一，蘋果設計總監Jonathan Ive今年內將會離任。加入蘋果近30年，見證公司攀上全球最具影響力的科技巨頭，改朝換代整個科技產業，與設計團隊結伴而行，令他最為自豪。

有「蘋果教主」之稱的已故聯合創辦人Steven Jobs，被譽為帶領蘋果重振聲威的重要功臣，但背後其實還有Jonathan Ive。二人建立密切的工作和個人關係，Ive更被形容為Jobs的「精神伴侶」，1998年合力推出第一批iMac，使蘋果驚人回歸。

Ive設計的產品涵蓋各種Mac、iPod、iPhone、iPad、Apple Watch等，還有參與蘋果總部Apple Park「宇宙飛船」的設計，不少零售店的外觀和感覺亦有操刀。今年即將發布的Mac Pro設計影片中，Ive仍有現身解說當中的概念，但未知是否最後一次。

多年來，Ive不時在影片亮相，解釋和展示蘋果的最新產品設計，不過最近愈來愈少出現。除了硬件設計外，Ive在重整蘋果軟件方面發揮重要作用。他在2013年徹底翻新iOS 7，也為蘋果桌面軟件帶來耳目一新的感覺，今時今日macOS也是出自他手。

如今由管理層退下來，他將會與著名設計師Marc Newson自立門戶，開設名為「LoveFrom」的獨立設計公司， 而蘋果將會是主要客戶。他坦言，經歷近30年的無數項目令他感到非常自豪，在蘋果建立的設計團隊、創作過程和企業文化都是無與倫比，今天的蘋果將比起歷史任何階段都更強大、更有活力、也更有才華。

他形容對蘋果的設計師同事充滿信心，他們仍然是自己最親密的朋友，相信設計團隊在Evans、Alan及Jeff出色帶領下一定會茁壯成長。蘋果行政總裁Tim Cook表示，蘋果仍會繼續跟Ive展開獨家

ive都做到首席設計師

乜撚野

steve 有無同佢密宗性交
精神伴侶

美國Ive

當年steve jobs 想佢接班但班股東怒屌反對&病情搞到最後教主軟化俾基佬接位， 佢就係權力鬥爭下輸左，俾人調離核心去搞apple park 搞足幾年， 肯幫你搞埋個apple park 先走真係仁至義盡！ 一句講晒， 對呢間公司心淡